{"bug":[{"level":"1","type":"bug","question":"Mul on kuus jalga ja meeldib lillede √ºmber sumiseda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Aitan taimedel teha seemneid."},{"text":"Teen midagi magusat, mida saab s√º√ºa."},{"text":"Olen must ja kollane ning elan tarus."}],"options":[{"label":"Sipelgas","isCorrect":false},{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"Caterpillar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"2","type":"bug","question":"Ehitan oma kodu pulkade ja lehtedega ning marsin rivis. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ma saan endaga kaasas kanda endast palju suuremaid asju."},{"text":"Elan koloonias, kus on palju teisi."},{"text":" Piknik on minu lemmik asukoht"}],"options":[{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false},{"label":"Sipelgas","isCorrect":true},{"label":"Rohutirts","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"3","type":"bug","question":"Alustan r√∂√∂vikuna, siis m√§ssin end kookonisse ja l√µpuks lendan ilusate tiibadega minema. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Lehti s√∂√∂n noorena."},{"text":"Olen tihti v√§ga v√§rvikas."},{"text":"Ma v√µin √§ra lennata"}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":true},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false},{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"4","type":"bug","question":"Mul on mustade laikudega punane kest. Mind peetakse √µnneks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Talupidajad meeldivad mulle, sest s√∂√∂n teisi putukaid."},{"text":"Minu laigud aitavad mul peitu pugeda kiskjate eest."},{"text":"Olen punane ja v√§ike"}],"options":[{"label":"Mantise palvetamine","isCorrect":false},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":true},{"label":"Firefly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"5","type":"bug","question":"H√ºppan rohtunud p√µldudel ringi ja teen sirinat. Mis ma olen?","hints":[{"text":"S√∂√∂n taimi."},{"text":"Mul on h√ºppamiseks tugevad jalad."},{"text":"Elan √µues ja hop"}],"options":[{"label":"Rohutirts","isCorrect":true},{"label":"Kriket","isCorrect":false},{"label":"Uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"6","type":"bug","question":"S√ºttin √∂√∂sel ereda kumaga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Kasutan oma valgust kaaslase ligimeelitamiseks."},{"text":"Olen k√µige aktiivsem, kui on pime."},{"text":"Ma s√º√ºtan √∂√∂."}],"options":[{"label":"Glow uss","isCorrect":false},{"label":"Firefly","isCorrect":true},{"label":"Koit","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"7","type":"bug","question":"Olen maskeeringu meister, segades sisse lehti ja oksi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu keha n√§eb v√§lja nagu taim."},{"text":"Mind v√µib olla raske m√§rgata."},{"text":"Armastan puid."}],"options":[{"label":"Kepipuru","isCorrect":true},{"label":"K√µrvar√µngas","isCorrect":false},{"label":"Caterpillar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"8","type":"bug","question":"Teen kleepuva veebi, et oma √µhtus√∂√∂ki p√º√ºda. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mul on kaheksa jalga, aga ma ei ole putukas."},{"text":"Ô∏è Mind v√µib leida nurkadest ja aedadest."},{"text":"Ô∏è V√µin k√µndida seintel"}],"options":[{"label":"√Ñmblik","isCorrect":true},{"label":"Sajajalgne","isCorrect":false},{"label":"Skorpion","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"9","type":"bug","question":"Olen sumisev putukas, kes armastab verd juua. Mis ma olen?","hints":[{"text":"J√§tan s√ºgelevad hammustused."},{"text":"Mulle meeldib elada vee l√§hedal."},{"text":"Sumisen ja hammustan"}],"options":[{"label":"Fly","isCorrect":false},{"label":"S√§√§sk","isCorrect":true},{"label":"Gnat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"10","type":"bug","question":"Mummutan puitu ja v√µib tekitada majadele kahju. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Elan kolooniates."},{"text":"Mulle meeldib s√º√ºa puitu"},{"text":" Mul on tugevad l√µuad"}],"options":[{"label":"Termiit","isCorrect":true},{"label":"Puidust peet","isCorrect":false},{"label":"Sipelgas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}}],"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Olen suur ja s√§rav ning tulen √∂√∂sel v√§lja. Ma peegeldan p√§ikese valgust, kuid mul ei ole oma valgust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µned arvavad, et olen juustust tehtud!"},{"text":"Libahundid armastavad minu peale ulguda."},{"text":"Muudan kuju terve kuu jooksul."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen hiiglaslik tulekera, mis annab Maale valgust ja soojust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Taimed vajavad mind kasvamiseks."},{"text":"Sa pead kandma p√§ikeseprille, kui ma v√§ljas olen."},{"text":"Ma s√§ttisin end l√§√§nde ja t√µusen itta."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Mina olen see planeet, millel me elame. Mul on palju vett ja maad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa oled kohe minu peal!"},{"text":"Olen enamasti veega kaetud."},{"text":"Olen kolmas planeet p√§ikesest."}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Olen t√§htede grupp, mis teeb pildi taevasse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µned on saanud nime loomade j√§rgi."},{"text":"Teleskoobiga n√§ed mind paremini."},{"text":"\"Suur r√§tsep\" on √ºks n√§ide minust."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen kivine objekt, mis tiirleb √ºmber p√§ikese, kuid olen palju v√§iksem kui planeet. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Vahel on mul saba, kui P√§ikese l√§hedale j√µuan."},{"text":"Suudan luua suure kraatri, kui taban planeeti."},{"text":"Mind leitakse asteroidiv√∂√∂st"}],"options":[{"label":"Asteroid","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen P√§ikesele k√µige l√§hem planeet. Mul on v√§ga kuum! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Minu peal oleks raske elada!"},{"text":"Ma olen k√µige kiirem planeet, mis tiirleb p√§ikese √ºmber."},{"text":"Inimesed v√µivad arvata, et ma olen valmistatud vedelast metallist, see on lihtsalt kuulujutt."}],"options":[{"label":"Veenus","isCorrect":false},{"label":"Merkuur","isCorrect":true},{"label":"Marss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen hiiglaslik torm Jupiterile, mis on m√∂llanud juba sadu aastaid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga v√§rvikas!"},{"text":"Olen laiem kui Maa."},{"text":"Olen keerlev tuul"}],"options":[{"label":"Suur punane laik","isCorrect":true},{"label":"Saturni s√µrmused","isCorrect":false},{"label":"Kuiperi v√∂√∂","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen grupp miljardeid t√§hti, gaasi ja tolmu, mida hoiab koos gravitatsioon. Meie p√§ikeses√ºsteem on osa minust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga-v√§ga suur!"},{"text":"‚ñ´ Spiraalsed, elliptilised ja ebaregulaarsed on minu t√º√ºbid."},{"text":"Meie P√§ike on vaid √ºks t√§ht meie t√º√ºpi minus."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen Neptuuni-tagune koht, mis on t√§idetud j√§iste objektidega, sealhulgas k√§√§busplaneetidega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on v√§ga k√ºlm."},{"text":"New Horizons uuris minu sees olevaid objekte."},{"text":"Pluuto on √ºks suuremaid objekte minu sees."}],"options":[{"label":"Asteroidv√∂√∂","isCorrect":false},{"label":"Kuiperi v√∂√∂","isCorrect":true},{"label":"Oort Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Mina olen see, mis juhtub, kui v√§ga suur t√§ht saab k√ºtuse otsa ja kukub kokku, luues nii tugeva gravitatsiooniga aegruumi piirkonna, et miski, isegi mitte valgus, ei p√§√§se. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen n√§htamatu, aga minu m√µjud ei ole."},{"text":"Olen v√§ga salap√§rane objekt"},{"text":"Ô∏è Teadlased t√∂√∂tavad ikka selle nimel, et minust t√§ielikult aru saada."}],"options":[{"label":"Valge P√§kapikk","isCorrect":false},{"label":"Must auk","isCorrect":true},{"label":"Neutronit√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}}]}